# API "Salary"

## Описание:
**API "Salary"** - REST-сервис просмотра текущей зарплаты и даты следующего
повышения. Реализован в качестве тестового задания на курс «Python» в рамках проекта "ШИФТ" компании "ЦФТ".

Сервис состоит из следующих методов:
1. Получение секретного токена по логину и паролю сотрудника. Токен действует в течение заданного времени.<br>
2. Выдача данных о зарплате и даты следующего повышения при предъявлении валидного токена.

Документация API доступна по адресу: 
- http://localhost/:8080/docs <br>
- http://localhost/:8080/redoc <br>

## Этапы запуска и проверки приложения на локальной машине:
1. Сборка контейнеров `make build`
2. Запуск контейнеров `make up`
3. Для проверки ендпоинтов запускаем файл `requests.http`

## Makefile Команды
1. `make build` - сборка контейнеров
2. `make up` - создание и запуск контейнеров
3. `make down` - остановка и удаление контейнеров
4. `make start` - запуск контейнеров
5. `make stop` - остановка контейнеров
6. `make ps` - просмотр состояния контейнеров
7. `make logs api` - просмотр логов контейнера api
8. `make exec api sh` - запуск команды внутри контейнера

## Технологии:
- python 3.12
- fastapi 0.111.0
- pydantic 2.7.1
- SQLAlchemy 2.0.30
- alembic 1.13.1
- PostgreSQL 16.3
- Docker compose 2.27.0

## Разработчик:
<a href="https://github.com/annrud">*Попова Анна Владимировна*</a><br>
email: rudina_anna88@mail.ru<br>
telegram: @annarudina<br>
